1 
Os pacientes que o  psiquiatra  acha  os mais interessantes acreditam que é certo que são do planeta Marte.
O  paciente  que o  psiquiatra  acha  o  mais interessante  acredita  que é certo que são do planeta Marte.
O  paciente  que os psiquiatras acham o  mais interessante  acredita  que é certo que são do planeta Marte.

2. 
Os criminosos que o detetive suspeitou de ter roubado o dinheiro se dão conta que é obvio que são culpados do crime.
O criminoso que o detetive suspeitou de ter roubado o dinheiro se dão conta que é obvio que são culpados do crime.
O criminosos que os detetives suspeitou de ter roubado o dinheiro se dão conta que é obvio que são culpados do crime.

3. 
Os matemáticos que o engenheiro consultou sobre uma equação complicada responderam que é possível que encontraram a solução. 

4. 
Os aristocratas que o mordomo serviu durante o almoço disseram que é possível que saírem na noite ao bar.

5. 
Os trabalhadores que o capataz critica constantemente disse que é provável que deixassem o trabalho ao final do mês.

6. 
Os refugiados que o soldado descobriu no porão duma casa disseram que é importante que voltassem ao pais nativo.

7. 
Os científicos que o jornalista entrevistou sobre o novo descobrimento químico disseram que era provável que tinham descoberto um novo elemento.

8. 
Os artistas que o colecionista conheceu na galeria acreditam que é obvio que vão ser ricos e famosos.

9. 
Os pesquisadores que o científico ridicularizou na conferência acham que é surpreendente que ganharam o prêmio Nobel.

10.
Os doutores que o paciente consultou depois da operação disseram que era provável que tinham curado a enfermidade.

11.
Os turistas que o ladrão enganou na cidade estrangeira se deram conta que é provável que perdessem tudo o dinheiro. 

12
Os clientes que a vendedora assistiu na loja acharam que era irritante que tinham que esperar tanto tempo para atenção.

13
Os jovens que o policial prendou por roubar um carro alegaram que era obvio que eram inocentes.

14
Os construtores que o arquiteto contratou para construir a sua casa disseram que era provável que terminassem pelo fim do ano.

15
Os autores que o editor publicou com muito sucesso disseram que era provável que escrevessem outros livros.

16
Os advogados que o juiz encontrou na corte disseram que era preciso que 

17
Os diplomatas que o presidente acolheu na mansão presidencial disseram que era possível que tivessem que voltar cedo.

18
Os meninos que o professor viu no boteco da esquina disseram que era provável que fossem chegar atrasados na sala de aula. 







